老老實實，麥當勞加價一定係道理啦

一陣鬧佢加價又變左雙重標準

要加返句真係好撚核突

加唔加都一堆人衝去食

所以咪係道理，嘈佢加價既人真係好核特

講到尾邊個有權做決定邊個咪就係道理囉
就算你用諷刺嘅語氣都反駁唔到呢點，改變唔到呢個事實㗎喎

講咗好多次係自由市場，佢鍾意點玩都得
你都有自由選擇唔幫襯
任何結果都係佢自己受返
只係佢知道無論點玩，都有堆人會繼續幫襯啫

除非你當咗自己坐緊監冇得揀
麥當勞係你嘅皇家飯啦

啱阿，持份者都唔同，加價窮人緊係沒資格出聲啦
沒錢咪唔好食囉死窮鬼

依個問題得窮撚先會在意

沒錯，連登仔個個月入十萬，邊有人會咁核突

而家唔係講緊佢可唔可以加，係應唔應該加

其實好似地鐵加價咁啫
一定大部份乘客都話佢唔應該加㗎啦
但係係真係可以加㗎嘛

認為唔應該加嘅提出訴求同理據囉
而家又冇人阻止

班窮撚又要求自己加人工，又不滿商家加價，雙重標準到呢

唔主動爭取
就唔好埋怨對方嘅決定
用諷刺嘅說話去奉承一個事實係改變唔到事實

等於有個人話佢跑步快過你，而且你知道係真嘅
你就不忿地回應佢"係呀係呀，你跑步快過我喇"

呢個情況
一係就努力練跑令自己快過佢
一係有本事就打跛佢對腳令佢跑唔到

所以呢家買唔到樓既人一定沒主動爭取過，成班垃圾淨係識埋怨樓貴

為左隻雞翼嘈幾日 笑撚死

班窮撚真係歇斯底里到呢，多多要求，唔識知足

地鐵你都可以拉埋你講 ... ? "public" transport黎架 , 仲要政府係大股東 . 點同 ?

買唔買到樓同怨樓價冇衝突
買到樓嘅都可以怨樓價貴

買唔到樓嘅人又係咪真係冇爭取過？
會唔會已經係喺爭取階段，未爭取到？
會唔會係已經試過，但最後都爭取唔到？

喺加價層面上你認為有咩唔同？

窮人根本唔應該發聲，淨係識諗住自己利益

事實係free market , 佢又唔係獨市又唔係政府野 , 佢又冇犯法冇行騙
佢係唔體諒顧客呀 , 咁咪唔好食等佢接受後果囉 . 完全冇問題架喎 , 定你根本唔buy自由市場 ?

再講多次
諷刺式嘅奉承係冇意義

因為係public transport + 政府野 , 佢有責任去考慮更多野 , 更多既社會問題?
而m記唔係 ?

你又啱喎，食唔食Ｍ記同怒Ｍ記加價真係冇衝突
食到Ｍ記嘅都可以怨Ｍ記貴
食唔到Ｍ記嘅人又係咪真係冇爭取過？
會唔會已經係喺爭取階段，未爭取到？
會唔會係已經試過，但最後都爭取唔到？

又真係冇意義，窮人唔刷鞋邊上到位

其實m記加價真係冇問題架喎 .
有咩問題 ? 你地唔食佢咪後果自負囉 .
係咁架啦 .

沒錯，窮人沒資格出聲係事實

所以人哋考慮咗一堆因素
最後做咗一個決定
我睇唔出兩者有咩分別

而你唔滿意個決定
你係咪應該比佢考慮更多
再提出理據去訴求？

冇話唔比你出聲呀 . 你要屌我扶呀婆過馬路都得架 . 邊個唔比你出聲？
不過我想提你私人公司maximise公司既profit係好正常 , 而佢都唔係獨市或者你冇其他快餐選擇 . 我睇唔到你咁大怨言係出係邊 ?

我代佢講
"窮撚邊有資格有怨言 "

唔明你講乜 , 而家係地鐵有責任考慮 (other than maximising shareholders wealth) 更多社會因素而佢地冇 .
但m記作因為係一間私人公司根本就冇依個義務去考慮咁多社會問題 , 佢地個目標係maximise profit . 就係咁多 .
所以兩樣根本冇可比性 .

最後結果都係
加價 -> 有人不滿
冇人迫你搭地鐵/食M記
但係佢知道無論佢點玩都仲係會有好多人幫襯

係不滿得有冇道理既分別
不滿地鐵加價有怨言我明 , 但不滿m記做商業決定跟住怨婦左咁多日我真係r哂頭

仲有不滿既人都唔應該出聲，因為好撚核突

不滿原因有好多嘅
"地鐵/M記賺咁多仲加價"
"成日Delay/服務/食物質素下降仲加價"
⋯⋯

我都R哂頭呀
一開始已經講咗，而且已經講到口臭
自由市場呀，唔係皇家飯呀
仲有好多選擇呀，冇人迫你幫襯㗎

呢個情況似乎唔存在所謂人情
只有單方面嘅道理

但係如果你話"唔加價"都算係"人情"咁就冇嘢講了

你啱啱都同我討論過"爭取"呢個話題
仲提出買樓呢個例子
你係咪失憶

我係鼓勵人提出理據去爭取自己想要嘅嘢㗎喎

沒錯，淨係識怨同叫人罷食完全損害一間良心企業既利益
自由市場呀，我就唔信你班窮撚罷食完會執苙

原來連登有M記高層上緊
巴打祝你革命成功
我地全體人員食唔食到全翼靠你嫁啦

緊係要加價啦，呢家M記咁平阿豬阿狗都入黎坐，俾我安安靜靜享受一個M記餐加一倍都得

爭取加價，趕走窮撚

唔再抵就冇人食 好簡單
$30 - $40 食 Junk Food ？
拎去食譚仔好過

譚仔潛力股

譚仔
香港窮人恩物

新窮人恩物 唐記 譚仔